%@Titre: Antilles -- 1996
Soit $ABC$ un triangle rectangle en $A$. On sait que la longueur $AC$ est le double de la longueur $AB$.\par On note $x$ la longueur en centimètres de $[AB]$.
\begin{myenumerate}
\item Exprimer l'aire du triangle $ABC$ en fonction de $x$.
\item Pour quelle valeur de $x$ l'aire vaut-elle 64~cm$^2$ ?
\end{myenumerate}